Na het aftappen van zijn geweten op dat hoofd, hij hen te informeren, met vele uitbundig uitdrukkingen van zijn geluk in de liefde van hun aimabele buurman, Miss Lucas en uitgelegd dat hij louter met het oog op de samenleving dat hij was dus klaar om met hun kind willen zien hem opnieuw op Longbourn, waarheen hij hoopte te kunnen terugkeren op maandag twee weken; voor Lady Catherine, voegde hij eraan toe, dus volmondig ingestemd met zijn huwelijk, dat ze dat zo spoedig mogelijk te geschieden, waarbij hij vertrouwde zou een onweerlegbaar argument met zijn beminnelijke Charlotte op naam een vroeg dag om hem de gelukkigste van mannen.
